<resources>
    <string name="app_name">Dietary</string>
    <string name="Email">Email</string>
    <string name="password">Haslo</string>
    <string name="login">Zaloguj się</string>
    <string name="register">Zarejestruj się</string>
    <string name="signout">Wyloguj się</string>
    <string name="search">Wyszukaj użytkownika</string>
    <string name="firstname">Imie</string>
    <string name="lastname">Nazwisko</string>
    <string name="passError">Hasło powinno składać się przynajmniej z 6 znaków</string>
    <string name="blankError">Pole email i hasło nie mogą być puste</string>
    <string name="createAccountAction">Tworzę konto...</string>
    <string name="emailVerificationError">Błąd podczas wysyłania maila weryfikacyjnego</string>
    <string name="emailVerificationGood">Wysłano email weryfikacyjny na adres: </string>
    <string name="loginError">Hasło lub Email niepoprawne</string>
    <string name="noEmailVerification">Email nie został zweryfikowany</string>
    <string name="profileOptions">Ustawienia profilu</string>
    <string name="coaches">Trenerzy</string>
    <string name="proteges">Podopieczni</string>
    <string name="diet">Dieta</string>
    <string name="exercises">Trening</string>
    <string name="nick">Nazwa Użytkownika</string>
    <string name="userSearch">Wyszukaj użytkownika</string>
    <string name="userSearchNick">Podaj nazwę użytkownika</string>
    <string name="descriptionDiter">Opis posiłku</string>
    <string name="dietWarning">Uwagi</string>
    <string name="uploadDiet">Dodaj Posiłek</string>
    <string name="weight">Waga(kg)</string>
    <string name="exerciseDesc">Opis treningu</string>
    <string name="addDiet">Dodaj Posiłek</string>
    <string name="checkDiets">Wyświetl dietę</string>
    <string name="datePicker">Wybierz datę</string>
    <string name="exerView">Wyświetl trening</string>
    <string name="addExer">Dodaj Trening</string>
    <string name="logowanie">Logowanie</string>
    <string name="title_activity_nav_drawer">NavDrawer</string>
    <string name="navigation_drawer_open">Open navigation drawer</string>
    <string name="navigation_drawer_close">Close navigation drawer</string>
    <string name="nav_header_title" translatable="false">Android Studio</string>
    <string name="nav_header_subtitle" translatable="false">android.studio@android.com</string>
    <string name="nav_header_desc" translatable="false">Navigation header</string>
    <string name="action_settings" translatable="false">Settings</string>
    <string name="banner_ad_unit_id" translatable="false">ca-app-pub-3940256099942544/6300978111</string>
    <string name="menu_home">Ekran główny</string>
    <string name="menu_gallery" translatable="false">Gallery</string>
    <string name="menu_slideshow" translatable="false">Slideshow</string>
    <string name="title_activity_whole_app_drawer" translatable="false">WholeAppDrawer</string>
    <string name="title_activity_nav_draw" translatable="false">NavDraw</string>
    <string name="title_activity_main2" translatable="false">MainActivity</string>
    <string name="passRes">Zresetuj hasło</string>
    <string name="nickChange">Zmień nazwę użytkownika</string>
    <string name="invites">Zaproszenia</string>
    <string name="profile">Profil</string>
    <string name="noone">Nikt</string>
    <string name="friends">Podopieczni i Trenerzy</string>
    <string name="all">Wszyscy</string>
    <string name="meal_desc">Opis posiłku</string>
    <string name="mealwarn">Uwagi do posiłku</string>
    <string name="exerNumber">Numer Treningu</string>
    <string name="exerWarm">Uwagi do treningu</string>
    <string name="title_activity_maps" translatable="false">Map</string>
    <string name="map_key" translatable="false">AIzaSyDzdWP0J9qe4I6TvdBQao0bKPC25k7m_O0</string>
    <string name="nav_map" translatable="false">Siłownie w pobliżu</string>
    <string name="localisationPremission">Pozwól na dostęp do lokalizacji</string>
    <string name="macros">Makroskładniki</string>
    <string name="diet_basics">Podstawy diety</string>
    <string name="exercisesInfo">Ćwiczenia</string>
    <string name="workoutBasics">Podstawy treningu</string>
    <string name="info">"Informacje "</string>
    <string name="close">Wyjdź</string>
    <string name="workoutInfo">"         Podstawy treningu\n\n\n
        Najważniejszą czynnością przed przystąpieniem do treningu jest określenie celów, aby odpowiednio dobrać ćwiczenia długość ich trwania, częstotliwość oraz liczbę serii i powtórzeń na treningach siłowych. Kiedy ustalimy cele przechodzimy do tworzenia planu treningowego tutaj mamy pełno gotowych planów na internecie dostosowanych do poziomu zaawansowania, możemy poprosić znajomego o pomoc lub wykupić profesjonalny pakiet u wielu zawodowych sportowców oferujących takie usługi. Następnie musimy nauczyć się prawdiłowej techniki wykonywanych ćwiczeń, ponieważ wykonując ćwiczenia z nieodpowiednią techniką narażamy się na wiele kontuzji i urazów. Już na samym treningu warto pamiętać o odpowiednim nawodnieniu organizmu oraz rozgrzewce przed przystąpieniem do treningu właściwego. W trakcie każdego ćwiczenia najważniejszą częscią będzie odpowiednia technika oddychania. Dzięki temu nasz trening stanie się łatwiejszy jednocześnie będac znacznie bardziej efektywniejszym. Po skończonym treningu powinniśmy uzupełnić stracone makroskładniki i do 30 minut po treningu przyjąć porcję węglowodanów, aby odzyskać utraconą energię oraz białka, aby mięśnie mogły się zregenerować. Ważna jest, także odpowiednia ilość i jakość snu, ponieważ to właśnie w czasie snu organizm ma największą szansę na zregerowanie sił oraz odbudowę uszkodzonych partii mięsniowych.     "</string>
    <string name="macrosInfo">"Węglowodany\n\n\n
        To główne zródło energii dla organizmów. W diecie człowieka powinny stanowić około  50-70% kalorii spożywanych w ciągu dnia, 1 gram węglowodanów dostarcza 4 kalorie, z tego wynika, że w diecie przeciętnego człowieka powinno się spożywać ok. 250-350g. Węglowodany wspierają pracę mózgu oraz biorą czynny udział w spalaniu tłuszczu. Ich niedobór objawia się często chronicznym zmęczeniem, drażliwością, brakiem sił oraz uczuciem głodu.\n\n\n
        Tłuszcz\n\n\n
        Pomimo złej sławy tego makroskładnika wynikającego z braku informacji spożywanie zbyt małej ilości tłuszczu niesie za sobą wiele konsekwencji. To w tłuszczu rozpusza się wiele z potrzebnych nam witamin oraz odpowiada on za naszą gospodarkę hormonalną. Zbyt mała jego ilość w diecie może skutkować niepłodnością oraz wszelki choroby spododowane niedoborem witamin jak kurza ślepota czy zaburzenia krzepnięcia. Tłuszcze, obok węglowodanów, są główym substratem energetycznym dla ludzi. 1 gram tłuszczu dostarczy nam 9 kcal, a ich  minimalny udział w diecie powininen stanowić 15%, a optymalną wartością jest dostarczanie 25-30% dziennego zapotrzebowania kalorycznego.\n\n\n
        Białko\n\n\n
        Białko jest głównym budulcem mięsni w naszym organiźmie. Dużo potrzebujemy go w okresach rozwoju organizmu, aby budować nowe tkanki oraz zadbać o wzrost ciała. Dlatego jego ilość w diecie musimy dostosować do własnych potrzeb. Szacuje się, że przeciętny człowiek powinien spożywac około gram białka na kilogram masy ciała, jednak osoby odchudzające się powinny zwiększyć tą dawkę do 1.2 grama.Zupełenie inna sprawa jeśli jesteśmy osobą trenującą, wtedy warto zwiększyć ilość białka w diecie aby zapewnić poprawny rozwój i regenerację mięśni i tak osoby trenujące wytrzymałościowo powinnydostarczać ok 1.5g biała na kilogram maszy ciała, a osoby trenujące siłowo nawet do 2g. Niedobór białka może spowodować niedokrwistość, mniejszą odporność i gorszą tolerancję na substancje szkodliwe.\n\n\n
        "</string>
    <string name="dietInfo">"         Podstawy Diety\n\n\n
        Zacznijmy od tego, że terminy dieta nie oznacza metody na odchudzanie, a określa nasz sposób żywienia. Podstawą każdej diety są dobrze dobrane kalorie oraz makroskładniki. To właśnie dzięki zastosowaniu odpowiedniej ilości kalorii w codziennych posiłkach możemy manipulować odpowiednio swoją masą ciała, pomimo atakowania nas z każdej strony informacjami czego nie możemy jesć w diecie, żeby schudnąć nie jest to kluczowy aspekt odżywiania możemy jeść co i ile chcemy o ile zmieścimy się w naszym bilansie kalorycznym. Jeśli chcemy schudnąć nie musimy odstawiać słodyczy czy białego pieczywa, a jedynie zadbać o to by dobowy bilans kaloryczny był poniżej naszego zapotrzebowania. Natomiast jeśli chcemy przytyć musimy jedynie sprawić, aby ten bialns kaloryczny był powyżej naszego zapotrzebowania. Dobrze dobrana dieta powinna też uwzględniać odpowiednie zapotrzebowanie na makro i mikro składniki znajdujące się w pożywieniu. Codzienna porcja owoców i warzyw pozwoli, także zadbać o wiele witaminy potrzebnych naszemu organizmowi do codziennego funkcjonowania. Do diety warto dołożyc, także odpowiednie ćwiczenia, aby wspomóc efekty stosowanej przez nas diety.    Więc jak policzyć nasz bilans kaloryczny i skąd się on bierze?    Każdy organizm potrzebuje energii, którą będzie w stanie podtrzymywać podstawowe czynności życiowe jak praca narządów, oddychanie, trawienie itp. Oprócz tego dochodzi sprawa codziennej spontanicznej aktywności wszelkie spacery, bieganie, trening sprawia, że nasze zapotrzebowanie rośnie poprzez zwiększoną ilość spalanych kalorii w ciągu dnia. Jednym z wielu wzorów do policzenia naszego dziennego zapotrzebowania kalorycznego jest pomnożenie naszej wagi o 24 oraz otrzymany wynik przemnożony dodatkowo o 1-2 w zależności od ilości aktywności fizycznej i tak mnożymy przez: 1- brak aktywności fizycznej, 1.2- praca siedząca oraz lekka aktywność fizyczna, 1.4- praca siedząca oraz trening 2 razy w tygodniu, 1,6- lekka praca fizyczna oraz trening 3-4 razy w tygodniu, 1,8- praca fizyczna oraz trening 5 razy w tygodniu, 2 - praca fizyczna oraz codzienny trening. Dla przykładu osoba o wadzę 80kg i pracy biurowej, który trenuje 2 razy w tygodniu powinnien dziennie spożywać ok. 80*24*1,4=2688 kalorii. Warto jednak pamiętać, że jest to tylko teoretyczny wzór i na jego podstawie możemy jedynie mniej więcej oszacować nasze zapotrzebowanie. Dokładne zapotrzebowanie najlepiej sprawdzić w praktyce, zobaczyć czy masa utrzymuje się nam czy jednak się zwiększa bądź zmniejsza i na tej podstawie dodawać, albo obniżać kalorię w diecie.        "</string>
    <string name="squats">Przysiady</string>
    <string name="squatsDesc">"Pozycja wyjściowa - stajemy w lekkim rozkroku ze sztangą na barkach. Spinamy pośladki, brzuch oraz ściągamy łopatki. Powoli wykonujemy ruch przypominający siadanie na krześle     wyprowadzając go z bioder, trzymając ciągle spięty brzuch oraz ściągnięte łopatki, aby utrzymywać ciągle proste plecy. Dochodzimy do momentu, w którym uda i łydki stworzą kąt ok.90 stopni, po czym wracam do pozycji wyjściowej dopinając pośladki. Podczas całego ruchu stopy trzymamy na pewnym,     płaskim podłożu, a kolana powinny być skierowane na zewnątrz. "</string>
    <string name="squatsURL">https://www.youtube.com/watch?v=Wv7KejSwEvQ</string>
    <string name="showVideo">Film z poprawną techniką</string>
    <string name="deadlift">Martwy Ciąg</string>
    <string name="deadliftDesc">Pozycja wejściowa - stajemy w rozkroku, pochylamy się w biodrach lekko schodząc na kolanach, łapiemy sztangę lęzącą na ziemi lekko szerzej, niż nasza szerokość barków. Spinamy     brzuch oraz zaczynami podnosić sztangę zaczynając ruch od kolan. Kiedy sztanga minie linie kolan zaczynamy prostować biodra. Ruch kończymy w pełnym wyproście, ze spiętymi pośladkami oraz lekko ściagniętymi     łopatkami. Tak jak w przysadach ważne aby podczas całego ruchu trzymać spięty brzuch, aby utrzymywać proste plecy.</string>
    <string name="deadliftURL">https://www.youtube.com/watch?v=0_igODjLiXM</string>
    <string name="benchpress">Wyciskanie</string>
    <string name="benchpressDesc">Pozycja wyjściowa - leżymy na plecach na ławce trzymając nad sobą sztangę na szerokości barków, ściągamy łopatki i spinamy brzuch.         Wkręcamy ręcę w sztangę rozpoczynamy ruch zginająć łokcie, prowadząc je jak nabliżej ciała. Sztangę opuszczamy na wysokość dolnej części klatki piersiowej ruch w dół wykonujemy spokojnie, powoli     jednocześnie wdychając powietrze. W momencie styku sztangi z klatką piersiową zaczynamy ruch w górę, który powinien być bardziej dynamiczny, niż ruch opuszczania podczas ruchu w góre wypuszczamy powietrze.</string>
    <string name="benchpressURL">https://www.youtube.com/watch?v=vqs1M9fvisg</string>
    <string name="ohp">OHP</string>
    <string name="ohpDesc">Pozycja wyjściowa - stoimy w lekkim rozkroku, trzymając sztangę przed sobą na wysokości barków, ściągamy łopatki, spinamy brzuch oraz pośladki. Zaczynamy prostować łokcie, unosząc     sztangę do góry, aż do pełnego wyprostu, łokcie powinny być prowadzone jak najbliżej ciała, aby chronić staw barkowy przed niepoprawnym ułożeniem. W czasie ruchu w górę wydychamy powietrze, a opuszczjąc     sztangę robimy wdech.</string>
    <string name="ohpURL">https://www.youtube.com/watch?v=zQRcZjp3ZVI</string>
    <string name="meal_added">Dodano posiłek</string>
    <string name="meal">Posiłek</string>
    <string name="addWorkout">Dodaj Trening</string>
    <string name="blankWorkoutError">Pole \'Opis Treningu\' nie może być puste</string>
    <string name="passwordConfirm">Potwierdź hasło</string>
    <string name="passEqualsError">Hasła nie są identyczne</string>
    <string name="nicknameError">Pola nazwa użytkownika oraz hasło nie mogą być puste</string>
    <string name="blankDietError">Pole \'Opis Posiłku\' nie może być puste</string>
    <string name="map">Mapa</string>
    <string name="userAdded">Dodano użytkownika</string>
    <string name="userRemoveConfirm">Jesteś pewny, że chcesz usunąć tą osobę?</string>
    <string name="yes">Tak</string>
    <string name="no">Nie</string>
    <string name="removeFriend">Usuń znajomego</string>
    <string name="oldPassword">Stare hasło</string>
    <string name="newPassword">Nowe hasło</string>
    <string name="newPasswordConfirm">Potwierdź hasło</string>
    <string name="blankEmailAndPassError">Pole hasło oraz email nie mogą być puste</string>
    <string name="creatingAccount">Tworzę Konto</string>
    <string name="usernameReserved">Nazwa użytkownika jest już zajęta</string>
    <string name="emailInBase">Email jest już w bazie</string>
    <string name="updatingPassword">Aktualizuje Hasło</string>
    <string name="passwordUpdated">Zaktualizowano hasło</string>
    <string name="oldPasswordIsIncorrect">Stare hasło nie jest poprawne</string>
    <string name="noMatchingPasswords">Hasła nie są identyczne</string>
    <string name="allBlankError">Żadne z pól nie może być puste</string>
</resources>